%!TEX program = lualatex
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Classe de base ---------------
\documentclass[a4paper, 11pt, oneside]{scrbook}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Typographie adaptée à la langue
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{french} % On parle en français
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Lucida Bright OT}
\setmonofont{Lucida Sans Typewriter OT}
\setsansfont{Lucida Sans OT}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Mise en page
%\usepackage[a4paper, left=3cm, right=3cm, top=3.5cm, bottom=3cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
%-------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{import}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Pour faire des belles boites
\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{theorems, skins, listingsutf8, breakable, xparse}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Pour faire des beaux dessins
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
%-------------------------------------------------------------------------------
%    Packages mathématiques
\usepackage{mathtools} % amsmath et plus
\usepackage{unicode-math} % fonte mathématique
\setmathfont{Lucida Bright Math OT}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Écriture de codes
\usepackage{piton}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Graphismes
\usepackage{graphicx}%Pour l'inclusion d'images
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Bibliographies
\usepackage[style=alphabetic,backref=true]{biblatex}
\usepackage{csquotes}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Icônes de creatives common
\usepackage[scale = 1.25]{ccicons}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Pour des liens cliquables
\usepackage{hyperref}
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Index
\usepackage{imakeidx}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Styles -----------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Définition des couleurs
\definecolor{c_titre}{RGB}{120, 255, 60}
\definecolor{c_thm}{RGB}{159, 226, 255}
\definecolor{c_lem}{RGB}{128, 128, 96}
\definecolor{c_defin}{RGB}{185, 255, 159}
\definecolor{c_carac}{RGB}{255, 127, 127}
\definecolor{c_code}{RGB}{255, 255, 127}
\definecolor{c_link_ext}{RGB}{96,128,160}
\definecolor{c_link_int}{RGB}{96, 16, 16}
\definecolor{c_cite}{RGB}{16, 96, 16}
\definecolor{c_exo}{RGB}{0, 255, 255}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Environnement pour les démonstrations
\newtheorem{Demonstration}{Démonstration}
\renewcommand{\theDemonstration}{}
\newenvironment{demo}{\begin{Demonstration}}%
  {\dotfill$\QED$\end{Demonstration}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Redéfinition du titre --------
%-------------------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\maketitle}{%
  \null
  \thispagestyle{empty}%
  \begin{center}\leavevmode
    \normalfont
    \begin{tcolorbox}[beamer,       % dégradé vertical
                      fontupper =\Huge\sffamily, % Fonte pour la partie supérieure
                      fontlower =\Large\sffamily, % Fonte pour la partie supérieure
                      flushright lower, % alignement à droite pour le sous-titre
                      colback=c_titre!10!white, % couleur du fond
                      colframe=c_titre!70!black,% couleur du cadre
                     ]
                     \titre% le titre fourni par \title
                     \tcblower%
                     \soustitre % le nom de la classe
    \end{tcolorbox}%
  \end{center}%
  \bigskip
  }
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Boîtes -----------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Théorèmes --------------------
\newtcbtheorem[auto counter,
               number within = chapter,
               list inside = thm] % On numérote
              {theoreme} %  nom de l'environnement
              {Théorème} % Nom dans le titre
              {fonttitle=\bfseries, % divers réglages
               colback=c_thm!5,
               colframe=c_thm!35!black,
               enhanced jigsaw,
               separator sign= {\hskip 1cm},
               before skip balanced=8mm,
               after skip balanced=8mm
              }
              {thm} % Préfixe ajouté pour les références
%-- Lemmes -----------------------
\newtcbtheorem[auto counter,
               number within = chapter,
               list inside = thm] % On numérote
              {lemme} %  nom de l'environnement
              {Lemme} % Nom dans le titre
              {fonttitle=\bfseries, % divers réglages
               colback=c_lem!5,
               colframe=c_lem!40,
               enhanced jigsaw,
               separator sign= {\hskip 1cm},
               before skip balanced=8mm,
               after skip balanced=8mm
              }
              {lem} % Préfixe ajouté pour les références
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Définitions ------------------
\newtcbtheorem[auto counter,
               number within = chapter,
               list inside = defin]
              {definition}
              {Définition}
              {fonttitle=\bfseries,
               colback=c_defin!5,
               colframe=c_defin!35!black,
               enhanced jigsaw,
               separator sign= {\hskip 1cm},
               before skip balanced=8mm,
               after skip balanced=8mm
              }
              {def}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Caracterisations ------------------
\newtcbtheorem[auto counter,
               number within = chapter,
               list inside = carac]
              {carac}
              {Caractérisation}
              {fonttitle=\bfseries,
               colback=c_carac!5,
               colframe=c_carac!35!black,
               enhanced jigsaw,
               separator sign= {\hskip 1cm},
               before skip balanced=8mm,
               after skip balanced=8mm
              }
              {carac}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Boîtes pour les programmes OCaml ------------------
\NewPitonEnvironment{ocaml}%
                    {o}
                    {\vskip 2mm
                     \IfValueT{#1}{\rmfamily{\textbf{#1}} \vskip 1mm}
                     \PitonOptions{language=ocaml,
                                   background-color = [RGB]{245, 245, 225},
                                   width = 14cm}
                    }
                    {\vskip 2mm
                    }
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------------- Environnement algorithme ------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[noEnd=true,
            commentColor=green!50!black,
            rightComments=false,
            beginComment=$\quad$//~]{algpseudocodex}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\tikzset{algpxIndentLine/.style={line width=0.5mm, draw=gray}}
\algrenewcommand\algorithmicend{\textbf{fin}}
\algrenewcommand\algorithmicfor{\textbf{pour}}
\algrenewcommand\algorithmicforall{\textbf{pour tout}}
\algrenewcommand\algorithmicdo{\textbf{faire}}
\algrenewcommand\algorithmicwhile{\textbf{tant que}}
\algrenewcommand\algorithmicprocedure{\textbf{procédure}}
\algrenewcommand\algorithmicfunction{\textbf{fonction}}
\algrenewcommand\algorithmicif{\textbf{si}}
\algrenewcommand\algorithmicthen{\textbf{alors}}
\algrenewcommand\algorithmicelse{\textbf{sinon}}
\algrenewcommand\algorithmicreturn{\textbf{renvoyer}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Style des boîtes d'exercices
\tcbset{exostyle/.style= {enhanced,
                          boxrule=0pt,
                          frame hidden,
                          borderline west={4pt}{0pt}{gray},
                          fonttitle=\bfseries,
                          coltitle=black,
                          label={exo@\thetcbcounter},
                          attach title to upper=\par,
                          lowerbox=ignored,
                          before skip balanced=5mm,
                          after skip balanced=5mm
                         }
       }
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Affichage de la solution à enregistrer
\newcommand{\solution}[2]{%
                          \label{sol@#1}
                          \par
                          \medskip
                          \penalty -1000
                          {\bfseries Solution de l'exercice~\ref{exo@#1}, page \pageref{exo@#1}}
                          \par
                          \input{#2}
                         }
%-------------------------------------------------------------------------------
\newcommand{\reponse}{\tcblower}
%-------------------------------------------------------------------------------
\NewTColorBox[auto counter, number within=chapter]
             {exo}
             {o o +!O{}}
             {exostyle,
              IfValueTF={#1}{title={Exercice~\thetcbcounter\ - #1, solution page \pageref{sol@\thetcbcounter}}}
                            {title={Exercice~\thetcbcounter, solution page \pageref{sol@\thetcbcounter}}},
              savelowerto=solutions/\jobname-exercice-\thetcbcounter.tex,
              record={\string\solution{\thetcbcounter}{solutions/\jobname-exercice-\thetcbcounter.tex}},
              IfValueT={#2}{label=#2},
              #3
             }
%-------------------------------------------------------------------------------
% Instruction d'affichage des solutions
\def\Solutions{\relax
\newpage
\section{Solutions des exercices}
\tcbstoprecording\tcbinputrecords\tcbstartrecording}
%-------------------------------------------------------------------------------
%----------- Réglages ----------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
% Je n'aime pas les indentations de paragraphe :
\parindent=0pt
%-------------------------------------------------------------------------------
% Je veux des inégalités large avec 2 traits parallèles pour = :
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Graphismes
\graphicspath{{./Images/}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Sources  des bibliographies
\DefineBibliographyStrings{french}{backrefpage = {cité p.},
                                   backrefpages = {cité pp.}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Sections
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\Roman{section}.\arabic{subsection}.\alph{subsubsection}}
\RedeclareSectionCommands[tocdynnumwidth]{chapter,section} % Pour espacer correctement dans la table des matières
%-------------------------------------------------------------------------------
%-- Quelques symboles  -----------
\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Couleurs des liens
\hypersetup{colorlinks = true,
            hyperindex = true,
            urlcolor = c_link_ext,
            linkcolor = c_link_int,
            citecolor = c_cite,
           }
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Bas de page
\fancyfoot{}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\fancyfoot[LO,RE]{Sous licence CC BY \ccby}
\pagestyle{fancy}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Réglages spécifiques au document
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\renewcommand{\thechapter}{\Roman{chapter}}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%   Sources  des bibliographies
\addbibresource{biblio.bib}
\newcommand{\titre}{Graphes parfaits}
\newcommand{\soustitre}{Exemples et algorithmes}
\newcommand{\pp}{{\mathcal P}_2}
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Style de sommets
\tikzset{s/.style = {circle, draw, minimum size = 2 pt}}
%-------------------------------------------------------------------------------
%  Index
\makeindex[title={Index des symboles}]
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\frontmatter
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\maketitle
\tableofcontents
\tcbstartrecording
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\mainmatter
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Notations}
\import{Chapitres}{Notations}
\Solutions
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Constructions}
\import{Chapitres}{Constructions}
\Solutions
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Petits graphes}
\import{Chapitres}{PetitsGr}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Parcours et chemins}
\import{Chapitres}{ParcoursI}
\Solutions
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Cliques et stables}
\import{Chapitres}{CliquesStables}
\Solutions
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Graphes parfaits}
\import{Chapitres}{Graphes_parfaits}
\Solutions
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Cographes}
\import{Chapitres}{Cographes}
\Solutions
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Graphes cordaux}
\import{Chapitres}{Cordaux}
\Solutions
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Parcours des sommets}
\import{Chapitres}{ParcoursII}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
% \chapter{Décomposition modulaire}
% %\import{Chapitres}{DecModulaire}
% %-------------------------------------------------------------------------------
% %-------------------------------------------------------------------------------
% \chapter{Graphes de comparabilité}
% %\import{Chapitres}{Cographe de comparabilité.}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\backmatter
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\tcbstoprecording
%-------------------------------------------------------------------------------
\tcblistof[\section*]{carac}{Caractérisations}
%-------------------------------------------------------------------------------
\tcblistof[\section*]{defin}{Liste des définitions}
%-------------------------------------------------------------------------------
\tcblistof[\section*]{thm}{Liste des théorèmes}
%-------------------------------------------------------------------------------
\printbibliography
\printindex
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------------
\end{document}
